(推俾多啲人知！)整咗個送中條例英文懶人包

Facebook有個熱心人翻譯咗個逃犯條例懶人包，如果大家有身在國外既朋友，或者你本身認識好多唔同國籍既人，麻煩將以下英文字share 出去。

--------------------------------------

Movements against the Hong Kong Extradition Law

1. Origin?
The Hong Kong SAR Government has manipulated the murder case of Chan Tong Kai in Taiwan, amending the Extradition Law. The amendment loosens the restrictions on the cases transferring criminals towards The People’s Republic of China.

2. Why are the Hong Kong people fighting against the amendments?
The current extradition law has already included 19 countries on transferring criminals, e.g. Indonesia, India, The Philippines… Countries like China, Macau, Taiwan, Thailand and Japan are not included though.

In the coming amendments, the SAR Government suggests that under 37 severe criminal activities, e.g. murder, sexual crimes, drug smuggling, corruption, the government could transfer the criminals toward the countries not under the previous extradition agreement, INCLUDING CHINA.

3. Possible loopholes?
Legal perspective - Originally, the transfer of criminals need the consent of the Legislative Council. After passing the amendments, the transferral could BYPASS the LegCo, with the agreement of the Chief-Executive of the SAR government, even to China. The majority of Hong Kong people believe that this is the main purpose of the PRC, as the CE of the SAR government is appointed by the PRC. This would greatly shatter the independence of Hong Kong’s judicial power. It is also worried that when China has forged dishonest charge, the suspects would have no chance standing against the accusation.

Lam Wing Kee, a Hong Kong bookseller said he was abducted and detained in China in 2015 for selling books critical of Chinese leaders and charged with "operating a bookstore illegally”. Once the amendments are passed, the political defendants will be charges in “non-political” excuses. The proposed changes will lead to people to reconsider whether to choose Hong Kong to be the base of operation or the regional headquarters as there is risk of their being removed to another jurisdiction which does not provide the protection they enjoy in Hong Kong.

Diplo-economic perspective - With the loss of judicial independence, The US Government has announced that they would positively plan to denounce the United States–Hong Kong Policy Act, meaning Hong Kong would no longer stay in the separate customs territory, which is the great economic advantage of the gone “One Country Two System”, not to mention the Sino-British Joint Declaration signed in 1984 by the late PRC Chairman Deng Xiaoping and late British Prime Minister Margaret Thatcher.

Taiwan authorities have also strongly opposed the bill which they say could leave Taiwanese citizens exposed in Hong Kong, and have vowed to refuse taking back the murder suspect if the bill is passed.

4. Hong Kong needs your help!
If you are still thinking about what to do even if you are far from Hong Kong, please try to share this summary.

Please keep an eye on Hong Kong’s situation. I do believe every cloud has a silver lining. God help us all.

Further reading:

The Law Society of Hong Kong:

Hong Kong Bar Association:

SCMP English reference：

立場新聞中文懶人包：